日本人貼省屎貼紙落單車度防止偷竊

根據日本國家警察局2018年的刑事犯罪統計數據，那年有183,879宗單車被盜竊個案，當中有72,763宗個案是有上鎖，但仍遭到盜竊。反映出在這個世代，單單使用防盜鎖已經不足以確保自己的單車安全。

有一天，一位名叫本木礼夫冴的年輕人的單車椅沾上鳥糞，正當他抱怨自己運氣不好的同時，促使他忽發奇想：「不會有人偷這麼髒的單車對吧？」於是，便啟發了他想到用鳥糞貼紙來設計成防盜工具。

為了令他設計出的鳥糞看起來更逼真，於是他便到街上四處找真的鳥糞，研究真實了粉的形狀並製作的幾個鳥糞版本，最後才選出一個效果最好的製作貼紙。

在樣本完成後，本木礼夫冴特意走到每年自行車失竊個案極高的地區做試驗，他在一輛自行車的上貼上鳥糞貼子，刻意不上防盜鎖，並把單車拍在那裏五天。

- 結果五天後單車依然完好無缺，沒有被盜！

本木礼夫冴就是利用了人們心目中鳥糞等於骯髒而對其抗拒的心理行為來設計出此防盜貼紙，而並非建基於創新科技的另類成功防盜產品。

畢竟，即使你是小偷的話，也不想偷一輛沾上鳥糞的單車對吧？

會偷啦
屎有咩好驚

咁撚樣都比日本仔諗到

雀屎呀

日本咪有用囉

你香港都可以試下整
然後架車應該比人破壞到得返個SEAT位

有咩好驚
試過一日連中兩次雀屎

精英級 國際戰線：“Letters to the Editor” 歡迎你！

我試過喺個頭

講左出黎咪冇用囉

喺隔離有鎖嗰架車度拆個seat位換，啱啱好
諗起之前啲共享單車成日比人拆seat位拎返屋企

日本人點會偷野